［JJ插熔岩］求初心者哲學書推介

想接觸有關哲學方面嘅知識
但係就咁wiki一下都有好多門派好多topic咁
唔知可以係邊個位入手好
希望呢到有高手可以推介下有無咩書係啱初哥睇
盡量希望係中文 但如果你地推介本書係好高質
英文都唔區

我啱啱買左本哲學百科 你去書局應該見到 入面有大部份哲學家既介紹 都幾足夠初級入門

John Hosper -introduction to philosophical analysis 跟topic 咁寫既，寫得好清晰，好有英美哲學影子

有心睇完呢本野 都真係有d誠意

反而我想知多啲哲學問題 之後自己念下再聽下其他人既睇法
感覺哲學係一門純思考既學科
需要既反而係一啲令人思考既問題

哲學概論 冀劍制
Introduction to Philosophy. Peter K.Mclnerny
後者強烈推薦

後者有中文

蘇菲的世界

跟住哲學問題來讀係ok,
睇下d人點去分析解答 幫到你點去考慮有咩可能性，點樣嘅答案係有希望辯護到
其他人嘅答案又有點樣嘅問題，優劣之處
其他人又會點樣回應其他人或者你嘅答案

呢d野憑空靠自己係思考唔出
好多人單係睇個哲學問題，憑空自己答，就反而扯到好遠

哲學major表示睇 正義：一場思辨之旅
入門程度

留名

major
我當年都好想讀
無咁大勇氣

有冇咩呢類既好書/好問題推一推
邏輯學 我都好有興趣

準備失業

我個本好出名

睇呢本啦 邏輯學

唔係正式教邏輯 （如果正式學，係需要做練習，好似學數學咁）
但本書連結到 邏輯學同其他哲學問題嘅關係

到你睇完覺得有趣 先再正式學邏輯 都可以嘅